中國連海鮮都假的？女子買魷魚回家一煮 整尾消失渣都不剩

(時新聞／綜合報導) 中國無奇不有，繼過去傳出假酒、假米，又有中國民眾疑買到「假魷魚」。一名女子在市場買了魷魚回家，下鍋一煮魷魚卻整尾消失，連渣都不剩。她將烹煮影片PO網引起熱議，當地相關單位也立刻介入調查，研判該魷魚是商販為了增重而泡發過的，因此不適合長時間烹煮。

綜合中媒報導，四川成都1名女子本月25日從市場買了一尾魷魚回家烹煮，下水沒多久，魷魚就溶解到連渣都不剩。她將經歷PO網，卻引發許多質疑。隔天，女子又去相同市場買了兩尾魷魚回家，用同樣的方法烹煮，並用計時器計時。結果5分鐘內魷魚就變成渣，8分鐘後連渣都不剩。

對此，成都市溫江區市場監督管理局工作人員28日回應，該事件正在調查中；中國漁業協會原生水生物及水域生態專業委員會主任委員周卓誠表示，影片中的魷魚疑似商販為了增重而泡發過的，一般被泡發後的魷魚含水量更高，不適合長時間烹煮。周卓誠說，即使是新鮮的魷魚，長時間烹煮也會出現這種情況。

骨膠原魷魚

冇爆炸咪算係咁囉

即使是新鮮的魷魚，長時間烹煮也會出現這種情況。

打邊爐點算

化為烏魷

煲湯個d 乾柴🦑應該係假

網民質疑影片真偽

影片於網上傳開後，網民對其真偽各有意見。有人認為事主已成假貨受害者，估計假魷魚或為米粉所造，故在遇熱水時「溶解」。有人就質疑影片中段經過剪接，認為其真確性成疑，又稱魷魚本不是高價海產，特地造假反而不符成本效益。

專家拆解成因 或不新鮮、反覆解凍所致

對此，溫江區市場監督管理局表示已注意到事件，會前往涉事地點抽取魷魚樣本作化驗。漁業協會原生水生物及水域生態專業委員會主任委員周卓誠於微博轉發報導，指有商戶會以各種水浸泡魷魚，令其「發大」變得「重秤」，但放入滾水過久有機會「化開」。他又指即使是正常魷魚如不夠新鮮，煮得久了一樣會「化開」。

中國農業大學食品學院副教授朱毅受訪時則指，出現此情況最大可能是魷魚已被反覆解凍，細胞被破壞導致細胞內液體流出，生物學上稱為「凍融」。他指海參等水產亦會出現類似情況，另外食材如有腐爛，或者長時間浸泡吸水亦有可能導致類似情況，認為不一定是「假魷魚」引致。

責任編輯：鄭禮賢

link no post la

人就質疑影片中段經過剪接，認為其真確性成疑，又稱魷魚本不是高價海產，特地造假反而不符成本效益。

平就唔會有
咁啲假雞蛋 假豉油 假油酒 唔通made in USA?